關家姐：阿女發燒，信‘坊間方法’用凍水幫佢沖涼，結果凍到嘴唇發紫入廠

關心妍前晚在屯門出席新晉的唱作男歌手Steve Ho舉行的音樂發佈會，關心妍說：「Steve係我嘅歌迷，支持咗我十幾年，上次我嘅慈善基金搞籌款晚會，佢都有嚟表演，今次正式做歌手，一定支持佢，因為做歌手係一件好難嘅事。」問到會給甚麼忠告？她笑說：「堅持、堅持、再堅持。」

關心妍今年計劃推出兒歌唱片，問到會否安排女兒參與？她笑說：「阿女只係識得四個字，就係個歌名，證明我哋冇造馬。」她又指囡囡早前病倒：「一直以為佢患流感，發燒唔退，用過好多坊間說法試，包括用凍水沖涼，結果凍到嘴唇都發紫，最終係帶佢去醫院。」
採訪、攝影：王連連

唔係入浴缸浸蛇血七日都算係咁

冇腦

美心

小小的姑娘戴一朵花

有波冇腦?

家姐 我們回家了

無腦港媽

輕者當日，重者七日見效

講起我就扯火啦

我家姐一路都在太古廣場一間名店做sales
間店有好多有錢人同名人幫襯
做了很多年，已經是senior
咁多年黎都好俾心機做，經理亦好like佢
因為收入不錯又隱定，家姐原本諗住同拍拖多年既bf結婚
咁多年黎我家姐好少俾人投訴
而且同好多大客既關係都唔錯
前排關心研去過我家姐間店幫襯
不過serve佢既不是我家姐，但佢一買就買左好多野
過左個幾星期，佢又再去間店行
上次serve果個Day-off, 咁我家姐就頂上serve佢
開頭已經好有禮貌介紹d新貨俾佢, 仲話俾折頭佢
佢就無乜反應，望一望另一堆客
果堆客係大陸人，三至四個，講野好大聲
關小姐就同我家姐講話可唔可以關左間鋪一陣
等佢揀衫
我家姐同我講，佢公司一向唔俾佢地咁做
驚做壞個頭，除非真係有乜大人物，好多記者好混亂先可以咁做
但佢見到關小姐黑口黑面，都識做話打電話去問一問老闆
老闆梗係話唔得啦，至多俾多d折頭她
咁關小姐就發老脾，鬧到我家姐一面屁
d說話勁難聽，又話自己買野既錢多過我家姐搵幾年既錢
我家姐都唔敢得罪佢，一味道歉
跟住關小姐就走左人，家姐就同老闆備案
老闆瞭解左情況就無再追問
過左兩日佢接到老闆電話話收到complaint
話有人投訴佢態度唔好，唔理顧客感受
公司policy一向唔話俾佢地知係邊次事件
我家姐估黎估去都淨係得失過關小姐一人
總之俾老闆話左兩句
又過幾日，關小姐又黎
這次和件西裝友一齊，但好在成店都無其他客
我家姐怕又惹事，叫左個junior過去serve佢
點知條老西友係要點番我家姐serve.
根住關小姐就玩野，試衫，但話d衫俾其他人試過污糟
要開新衫試，我家姐雖然知公司唔俾咁做，
但怕左佢，唯有照做
點知試左兩三件，件件佢都要咁試又無話要
我家姐終於話唔好意思，其實唔可以咁做
(根本明知她玩野啦.....)
又係至多俾多d折頭佢
跟住佢件西裝友就鬧我家姐話"係咪話我地無錢買你地d野?"
我家姐話唔係，但佢照鬧
鬧左十幾分鐘
d同事見咁幫手，又照鬧
最終打俾老闆 備案
之後連收兩封warning letter
早兩日接埋大信封
年尾俾人炒左

婦孺一定無知真係千古定律

對閪腳好淫

對閪boot

發燒要沖熱水涼喎
沖乜撚野凍水

可能諗住人地都係冰敷降溫
咪索性同佢沖凍水涼

至少最後有帶去醫生，唔係搵獸人父母同氣功大屍。

同一件事家姐好難柒兩次

其實西醫係推薦發燒飲冰水同浸冰水降溫連登仔話支持西醫有科學根據，但係發燒體溫上升沖熱水係咩科學根據黎？

鬼佬係沖凍水，食雪糕，飲冰水
唐人就調返轉

傻撚咗？

不如話唐人唔可以睇西醫

你自己問下身邊啲鬼佬朋友先出聲啦

屌，我意思話唐人既做法同鬼佬調轉，唔係唔俾做呀
有無咁難明

佢高學歷㗎喎

識玩梗係拎住個十字架同聖經一路向個B淋聖水一路大叫"say you name!!"啦

正想講又外國讀書又高學歷
點解可以做左阿媽之後好似無左個腦咁
你話依家就話多高分低能姐

上帝對佢既考驗黎

叫佢老公插眼抆脷啦

你當係汗蒸既功用啦
快啲散熱

個女叫佢媽咪定家姐

右邊果個男定女黎

黃蓉都係咁
生左仔女變左弱智

關家姐真係好撚正

個個女人一生左仔就變弱智
好似痾埋個腦出黎咁

其實有無研究過生小朋友會令阿媽個腦出事或者心態會變哂咁

起碼會記憶差咗
之前睇過新聞講生完仔記憶力會差過未生之前

關心妍係鬼婆？佢老公係鬼佬？無端端講乜春鬼佬？自己離晒題仲好意思串人

仲有咁信鬼佬，唔駛講咁多
下次發燒自己試下沖凍水，好得返你咪型囉，串得起囉
唔係就縮返入老母閪啦

其實個身體好聰明

發燒覺得凍就著多件衫 (因為個腦set左個新既target體溫，所以佢令你覺得自己凍，要你震、要你著衫黎達到呢個溫度)

覺得熱就除 (到左個新target體溫，仲要over埋 or 個體溫set返去正常37度)

成身汗就沖涼換衫 (為左降返去正常體溫，所以出汗降溫)

你乜都唔洗理，令自己舒服就係最好方法。

信耶穌果d 都鳩鳩地

要用冰水先得, 以毒攻毒, 凍水唔夠力

近排係靚左
有少少去返全盛期咁

整容雞

關菊英又贏

證明佢唔夠堅定, 其實乜都唔駛做, 24小時祈禱, 由得個女自生自滅就得, 主會醫治嫁喇

坊間唔係用酒精咩

做乜撚
講返個情況大家討論下你就屌神屌鬼

我自己就無試過，隔離屋個唐人女仔次次發燒工人都幫佢沖凍水同俾雪糕佢食，都無問題

大家討論下唔同見解咪幾好，要玩一言堂你返去大陸跟共產黨啦

發燒浸冰水

係 不過係講緊高燒，去到一定溫度要浸冰水

睇下幾度啦...醫院兒童病房發高燒做法真係浸冰水

關心妍出生於香港，籍貫廣東南海，4歲時因父母離異跟隨母親及外祖父母於長洲居住；1990年移居加拿大溫哥華，並在當地完成高中課程，及後攻讀卑詩大學，主修科學系藥劑學 from wiki
cls仲要藥劑學佢係咪一堂都冇上過

傻傻啊清

戇撚鳩，我係悉尼咁耐都未撚聽過，病咪去Pharmacy買藥食囉
食雪糕，笑撚死

何老師妳個仆街

小朋友食乜藥呀，唔到就死都無藥食
定係你由細食藥食到大?

何老師，你這個神棍

好好J

細個讀書真係發燒太高溫要浸冰水wor

等著他回來呀

咁可能澳洲鄉下地方醫學唔昌明我係美國發燒啲醫生護士都係叫我飲多杯冰水。如果去到某個溫度真係要浸冰水㗎

連登仔口講信科學，思想上抗拒到仆街，仲鬧人冇腦

還願2

我都係諗住討論下，之後就俾人屌到仆街
如果依家係中世紀我應該俾連登仔綁上火刑柱燒死

佢地見識少姐之前幾十個反中醫撐西醫話有科學根據宜家佢地講果啲咪全部係中醫果套囉

邊忽有波

要對美心有信心

以為佢冇耳聽唔到人地叫關菊英都算
點知原來而加連個腦都冇

高燒(>40度)先要用凍水降溫先
因為凍水降溫係最直接的降溫方法
但唔代表用凍水涼沖就會好返

可能太高學歷呢

用左醫生緊急退燒手段

恭迎慈孤觀音
渡世靈顯四方

發現樓上嘈交班人都痴痴地線
個個人身體結構都唔同 同埋仲要考慮佢係小朋友得幾歲
仲要唔知幾多度 如果只係輕微發燒 走去浸冰水真係多得你唔少

關家姐你放心
這檔事
本來就是輕者當日，重者七日見效
要對女兒有信心

屌你小朋友病唔食藥唔通飲符水呀
關家姐最後咪又係帶個小朋友去睇西醫
你都戇撚鳩，十足十啲封建華人賤種

大哥，你不如睇返
浸凍水咋。。。唔係話凍就一定係冰水咁極端好無。。。。

全部食雪糕浸凍水既西人都係支那賤種

我真係笑到gap gap聲

你究竟陪過小朋友睇醫生未?十次八次都係無藥開架啦

西人我就建議佢打啤
唐人就會叫佢打牌

無人讀過bio?
Thermoregulations

等睇
還願 - 關家姐改圖

你會病係因為你唔夠信仰
來 跟我一齊讀
恭迎慈孤觀音，渡世靈顯四方
加油有問題再比錢我 我一定會幫
打電話個時 嘟嘟嘟....嘟嘟嘟....

自己未試過發燒?
發燒會癿得好撚凍, 因為體溫比平時熱過出面幾度, 熱流失得更快, 所以會好撚凍, 唔想凍就係防止熱流失, 即係將外面溫度提高或者著保暖用品, 之後再食藥降底體溫, 如果用熱平衡間硬解低體溫只會令到體內燒得更加勁

自己未試過發燒?
發燒會覺得好撚凍, 因為體溫比平時熱過出面幾度, 熱流失得更快, 所以會好撚凍, 唔想凍就係防止熱流失, 即係將外面溫度提高或者著保暖用品, 之後再食藥降底體溫, 如果用熱平衡間硬壓低體溫只會令到體內燒得更加勁

Bartender 巴打

家姐,我們回家吧

無三不成幾，熱幾度即係四十度高燒仲唔緊急用冰降溫，巴打你肯定?

應該咁講, 人體正常體溫36.2°C - 37.5°C, 正常都要熱過出面10幾度
過左37.5就叫發燒, 比平時熱過出面多零點幾度至1度先岩, 如果燒到40度就大檸樂

家姐,何老師的符...

耶撚係咁上下架啦

40樓係正解 發燒其實唔應該再保暖 食藥可以舒緩病情 好返主要係要靠你身體個immune system 令你身體個target溫度變返 normal range 之後溫度調節中樞就會自動幫你散熱 所以就會出汗

Hi 巴打
我純粹係酒鬼，唔係bartender

我發燒一發冷就狂沖熱水涼直到身體不再發冷

戇鳩

如果燒到四十度仲夠膽自己搞?
即係入院食藥吊鹽水啦
"四十度高燒仲唔緊急用冰降溫" <--- 拿我就唔夠膽na, internal tempreture係關體內biological既熱平衡機制事, bio問題間硬用物理方法解決我覺得係oversimplied左成件事, 即刻搵醫生啦, 仲自己搞?

咁緊係搵醫生啦，但揸緊車去醫院途中，唔係諗住由佢連冰都唔full呀嘛?

燒到四十度仲有心情同精神沖涼都幾神奇, 38, 39度果陣我自己個人已經暈陀陀頭赤赤淨係想灘係到

關家姐大波都唔知 肯定00後

岩呀, 我意思係保暖"少少"等個病人個刻好受D先, 唔係叫佢玩com棉胎焗桑拿, 最後一定係靠藥物所以一定係即刻睇醫生, 自己幫個病人浸冰水就一定係搵9笨, 除非係醫生指示, 相信醫生專業判斷, 如果自己唔係醫護人院冇醫護知識就唔好自作主張揾人笨

獎又攞錯
女又養錯

樓上做乜貼bam圖

唔緊要 我幫你追多幾個

一路好走

仲話才女 喎
基本常識都無
仲好意思講出黎
地下有個窿 快啲捐落去啦

唔識你就縮返入你老母閪啦
我夠話小朋友發燒十次八次都開Acetaminophen啦

有次半夜晚突然間發燒, com曬披覺得好撚凍, 室內Set左24度, 外面氣溫30度, 我凍到係咁震, 一拎開張被去廁所個下更加凍, 成身震到仆街, 又搵唔到必理痛, 呢個事講比個長輩知佢竟然話 "如果你個時走去沖個凍水涼就會即刻好返" 我個心真係屌左出黎, on9架?

恭迎慈孤觀音

因為家姐嘅一次錯失,

造就咗一位超級英雄嘅誕生

報警

咁咪即係大家認知唔同，有需要屌神屌鬼?

又支那賤種又封建又老母閪，都唔知你做乜撚

cls

“唔到就死都無食藥”

慈孤觀音

屌啦星 細路發燒係用暖水沖涼啊 用凍水真係死得人

做佢個女真係慘
俾佢老母當實驗品 咁研究

佢個女一定係用水冷

家姐！你聽我說，何老師的符真的有用啊！

連登仔用自學醫學常識笑人

係咪聽左何老師講

頂哂籠都係聽過話搽火酒、冚棉胎焗一身汗咁咋喎
邊個巴絲放流料玩尻關家姐啊？

冇推薦冰水
推薦涼/常溫水
冰水淋浸會加重心臟負荷，同埋令啲血管急速收縮，影響循環
咁搞啲老弱殘兵真係會瓜

發燒都係同佢講飲多啲水，冇話過飲多啲冰水
當然燒到迷糊就唔會俾佢飲水
不過都唔會吊包凍既鹽水俾佢

日本仔發燒都係食雪糕

咁小林退熱貼係熱敷定凍敷?

夠命呀成班仲討論緊用熱定凍水，拿拿臨帶佢睇醫生好過啦，真係唔好屌台仔弱智

獎又攞錯 涼又沖錯

關心妍出生於香港，籍貫廣東南海，4歲時因父母離異跟隨母親及外祖父母於長洲居住；1990年移居加拿大溫哥華，並在當地完成高中課程，及後攻讀英屬哥倫比亞大學，主修科學系藥劑學。

所以真係應該立法考左牌先俾生仔

垃圾耶撚祈禱咪得囉
呢個係神俾你既考驗呀

成個post都係各有各講
唔啱聽屌人老母

身體係好聰明
凍會打冷顫增加身體動能嚟提升體溫
熱又會出汗毛孔擴張幫你釋放熱能

發緊燒身體嘅體溫調節系統就失調
就會覺得好凍 但係呢一刻就正正相反
應該沖暖水涼令到毛孔擴張而釋放熱能
另外就盡量降低周圍嘅氣溫 例如開冷氣
亦都可以用冰敷額頭/頸部兩側黎降低體溫

講完都係有人會駁
所以引用返醫生嘅建議

利申：醫護L

沖完凍水涼個人會更加慶
熱水/微熱 沖完會更快涼
你自己試下就知

佢個樣愈黎愈靚咁, 人妻

我以為呢啲常識黎
睇完個post發現關家姐都唔係exceptionally柒

你自己睇返上面啲留言啦，去到一定溫度係要急速降溫係要浸冰水，我唔係講緊關家姐個case啦，都唔知佢個女幾多度。發燒係會推薦飲冰水，我親身體驗黎，護士同醫生都係叫我飲冰水，可能冰水係美國人唯一會飲既水掛，唔冰唔飲

屌 我冇話普通發燒都要冰水咁誇啦，係講去到某個溫度先會咁做，但係我反對沖熱水會好呢個講法姐，有乜科學根據呢？

如果你去睇醫生，你已經去到40幾度，咁醫生咪一樣浸你冰水幫你急速降溫，宜家就係討論緊個方法嘛。降完溫冇即時危險咪吊鹽水囉。

有乜好反對
都話咗沖熱水涼會令毛孔擴張從而散熱
之後飲冰水敷冰都冇錯

你既體溫過高仲沖熱水咪機會燒壞身體某啲器官/某啲嘢囉

你老味我係咪叫你浸下熱水一個鐘啊
係咪叫你喺度慢慢捽番梘捽半個鐘啊